李安馬田史高西斯參與聯署 炮轟奧斯卡「羞辱電影人」

第91屆奧斯卡頒獎禮香港時間本月25日早上舉行，雖然距今不到10日，但風波不斷；為嚴控頒獎禮在3小時內完成，24個獎項中，抽出攝影、剪接、短片和髮型及化妝等4獎在廣告時段頒發，就此批評聲音不斷，指摘主辦奧斯卡的美國影藝學院對得獎者欠尊重，不少電影人連日來透過社交網「抗議」，攝影師學會聲言絕不會沉默地容忍奧斯卡這項決定。昨日數以十計的攝影師、導演及製作人聯署公開信，炮轟奧斯卡這安排是對電影人的羞辱，希望主辦單位撤回原來決定。

參與聯署公開信的導演中，包括有份在今屆角逐最佳導演獎的《臥底天王》（BlacKkKlansman）史派克李（Spike Lee）、《危險人物》昆頓塔倫天奴（Quentin Tarantino），以及曾奪奧斯卡最佳導演殊榮的《無間道風雲》馬田史高西斯（Martin Scorsese）、《星聲夢裡人》戴文查素列（Damien Chazelle），以及《斷背山》李安等。他們在公開信指出，美國影藝學院為了追求娛樂價值，背棄表揚優秀電影藝術與電影人的初衷，把頒發4獎降到次要位置，是對電影工作者的羞辱。

就在聯署信公開後不久，奧斯卡方面發聲明稱遭各方誤解，並強調頒獎禮還是會轉播4項得獎者的致謝詞，只是刪走上下台的畫面。不過網友指不過節省數分鐘時間，質疑對控制頒獎禮在3小時內完成有多大幫助。有指負責直播奧斯卡頒獎禮的美國廣播公司（ABC）只顧慮收視，逼迫美國影藝學院做出奇怪改變，並沒有把奧斯卡視為影壇盛會。